---
internal58:
    authors:
    - 张乘雨
    reviewers:
    - 张乘雨
---

# 休克怎么处理

1. 平卧于空气流通处，下肢抬高30度，头部放低，并用冷水打湿毛巾敷头，以利静脉血液回流；

2. 保持呼吸通畅，松解腰带、领带及衣扣，及时清除口鼻中呕吐物；

3. 条件允许时应立即吸氧，保持外界安静，止痛，保暖，少搬动；

4. **心肺骤停导致的休克者**原则上不能搬动，应吸氧，并胸外按压心脏，速请医生，详细可以参考 [心肺复苏](02_02_01.md)。